<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<sites>

    <site>
        <nom>Apple Music</nom>
        <lien adresse = "https://www.apple.com/apple-music/" />
        <desc>
        
            Apple Music est un service de musique à la demande proposé par Apple, annoncé lors de 
            la WWDC 2015 et qui concurrence les plateformes existantes. 
            
            Un système de radio y est disponible 24h/24 et 7j/7, il est disponible sur 
            tous les appareils Apple ainsi qu'avec Siri, mais également sur Android, 
            sur le web, Windows et Alexa.

            Apple Music est actuellement disponible dans plus de 160 pays.

            Le son y est encodé en AAC à 256 kbit/s ou en ALAC 16/24 bits (sans perte). 

        </desc>
    </site>

    <site>
        <nom>Deezer</nom>
        <lien adresse = "https://www.deezer.com/" />
        <desc>
            Deezer est une plateforme française de distribution numérique dédiée 
            à l'écoute de musique en streaming sous la forme d'un site web et d'applications mobiles, 
            lancé en août 2007.

            Le site web propose une formule gratuite permettant une écoute illimitée avec 
            publicités sur ordinateur et tablette, mais aussi un abonnement offrant une écoute 
            illimitée également sur mobile, de bonne qualité et sans publicités. 
        
        </desc>
    </site>

    <site>
        <nom>Qobuz</nom>
        <lien adresse = "https://www.qobuz.com/" />
        <desc>

            Service "made in France", celui-ci à la particularité
            de proposer non seulement de la musique en streaming, mais aussi
            en téléchargement.

            Vous pourrez ainsi écouter votre musique sans connexion Internet après l'achat !

            Les morceaux proposés sont disponibles en qualité CD, et en format Hi-Res, soit la meilleure qualité
            possible.

            Avec plus de 70 millions de titres, en haute qualité, 
            il y a de quoi ravir tout le monde, exigant ou non !

            Leurs services sont accessibles à partir de 12.5€ par mois,
            sous un format Solo (1 compte), Duo (2 comptes), ou Famille (6 comptes).

        </desc>
    </site>

    <site>
        <nom>Spotify</nom>
        <lien adresse = "https://www.spotify.com/" />
        <desc>

            Spotify est un service suédois de streaming musical sous la forme d'un logiciel 
            propriétaire et d'un site web. 
            
            Cette plateforme de distribution numérique permet une écoute quasi instantanée 
            de fichiers musicaux. Le catalogue peut être parcouru par artiste ou par album, 
            et également grâce à une fonctionnalité de liste de lecture personnalisée.

            Le service est disponible gratuitement avec des coupures publicitaires entre les morceaux, 
            la version Premium permet d'écouter les morceaux hors-ligne et enlève les publicités. 


        </desc>
    </site>

    <site>
        <nom>Tidal</nom>
        <lien adresse = "https://tidal.com/" />
        <desc>

            Tidal (stylisé en TIDAL et anciennement Tidal Hi-Fi) est un système de streaming musical 
            à la demande avec abonnement. 
            Il propose des chansons et des clips en haute qualité 
            (les fichiers utilisent la compression de données audio sans perte). 
            
            En 2020, le catalogue de Tidal comptait 70 millions de titres et 250 000 clips. 
            
        </desc>
    </site>

</sites>


